李宇軒家人公開信 冀國際關注12港青 「危險的路是自由唯一希望」

節錄

李宇軒家人公開信 冀國際關注12港青
「危險的路是自由唯一希望」

李宇軒

【迎難而上】

相關新聞：陸委會反擊「窩藏罪犯」指控

【本報訊】被內地指涉嫌偷越邊境而拘留的12名香港人，家屬至今仍未能知悉他們的情況，當中包括在港涉違反國安法被捕的「香港故事」成員李宇軒。李宇軒家人昨晚發公開信，希望國際社會敦促中國政府保證李安全、提供證據確認其實際位置、以及讓他和家人委託律師接觸。其家人直言，李竭盡全力為香港爭取民主，呼籲國際社會與李宇軒站在一起，保障他的基本人權。

李宇軒家人昨日先後在fb、Twitter及Instagram以「Andy Is Missing」分別開設專頁或頻道，希望令香港大眾及國際社會，繼續關注及聲援12位現時被中國拘留且未獲得法律支援港人的嚴峻情況。

要求保障拘留期間人權

專頁昨晚刊出聲稱是其家人發出的聲明，呼籲國際社會與李宇軒站在一起，在他被拘留期間，維護其基本人權，並向中國當局提出三項要求，包括確保李宇軒安全、提供證據確認他的實際位置，同時容許他接觸受家人委託的律師。

聲明又披露更多關於李宇軒的背景，家人形容李是一名年輕的傑出程式員，。。。。。。。

其家人又指，李一直相信香港法冶，他決定不在港接受審訊，反映他對香港法律制度信心完全崩潰，形容12人選擇最危險的道。。。。。。

《大公報》昨日引述消息人士，指被拘留12人健康狀況良好，聲稱已依法行使委託律。。。。。。

協助家屬的抗爭派鄒家成指，不清楚其他被拘留者是否同被當局委派律師，。。。。。。

而14名中西區民主派區議員昨向特首林鄭月娥發公開信，指被拘留港人家屬遵從中。。。。。

2佰萬人唔見咗。

Facebook:
Twitter:
Instagram:

推